# 路由懒加载



> 路由懒加载 | Vue Router https://router.vuejs.org/zh/guide/advanced/lazy-loading.html#%E6%8A%8A%E7%BB%84%E4%BB%B6%E6%8C%89%E7%BB%84%E5%88%86%E5%9D%97



当打包构建应用时，JavaScript 包会变得非常大，影响页面加载。如果我们能把不同路由对应的组件分割成不同的代码块，然后当路由被访问的时候才加载对应组件，这样就更加高效了。

本质上是**webpack分包策略优化** （见 [Webpack] 分包策略.md）

结合 Vue 的[异步组件 (opens new window)](https://cn.vuejs.org/v2/guide/components-dynamic-async.html#异步组件)和 Webpack 的[代码分割功能 (opens new window)](https://doc.webpack-china.org/guides/code-splitting-async/#require-ensure-/)，轻松实现路由组件的懒加载。

首先，可以将异步组件定义为返回一个 Promise 的工厂函数 (该函数返回的 Promise 应该 resolve 组件本身)：

```js
const Foo = () =>
  Promise.resolve({
    /* 组件定义对象 */
  })
```

第二，在 Webpack 2 中，我们可以使用[动态 import (opens new window)](https://github.com/tc39/proposal-dynamic-import)语法来定义代码分块点 (split point)：

```js
import('./Foo.vue') // 返回 Promise
```

注意

如果您使用的是 Babel，你将需要添加 [`syntax-dynamic-import` (opens new window)](https://babeljs.io/docs/plugins/syntax-dynamic-import/)插件，才能使 Babel 可以正确地解析语法。

结合这两者，这就是如何定义一个能够被 Webpack 自动代码分割的异步组件。

```js
const Foo = () => import('./Foo.vue')
```

在路由配置中什么都不需要改变，只需要像往常一样使用 `Foo`：

```js
const router = new VueRouter({
  routes: [{ path: '/foo', component: Foo }]
})
```

## [#](https://router.vuejs.org/zh/guide/advanced/lazy-loading.html#把组件按组分块)把组件按组分块

有时候我们想把某个路由下的所有组件都打包在同个异步块 (chunk) 中。只需要使用 [命名 chunk (opens new window)](https://webpack.js.org/guides/code-splitting-require/#chunkname)，一个特殊的注释语法来提供 chunk name (需要 Webpack > 2.4)。

```js
const Foo = () => import(/* webpackChunkName: "group-foo" */ './Foo.vue')
const Bar = () => import(/* webpackChunkName: "group-foo" */ './Bar.vue')
const Baz = () => import(/* webpackChunkName: "group-foo" */ './Baz.vue')
```

Webpack 会将任何一个异步模块与相同的块名称组合到相同的异步块中。

**例子：实际项目应用：**

```js
// src/router/index.js
import Vue from 'vue'
import VueRouter from 'vue-router'

/** 原来的静态写法 */
// import HelloWorld from '@/components/HelloWorld.vue'
// import Swiper from '@/components/swiper.vue'

/** 路由懒加载 */
const HelloWorld = ()=>import('@/components/HelloWorld.vue')
const Swiper = ()=> import('@/components/swiper.vue')
Vue.use(VueRouter)
const router = new VueRouter({
	routes: [
		{
			path: '',
			component: HelloWorld
		},{
			path: '/swiper',
			component: Swiper
		}
	]
})

export default router;
```

